（有錢人入來）成日話窮撚公屋仔有陣窮酸味？究竟咩係窮酸味？

說話方式？衣著？行為？

即係有自信既小動作,例如講野語氣,同人無咩眼神接觸咁囉

帶一包包紙巾，用個陣會搣一半，仲要笑鳩人唔識搣以為自己好撚醒，有錢既洗撚咁做咩

利申我係搣個個

屌你老母 坐人順風車坐後面

呢個以前真係唔知
自從比人屌完獲金嘅
就坐前面了

仆街，點解唔坐得後面

聽講坐後面就係當自己係乘客

人地唔係你司機，朋友一定係最前

你坐後面通常都係司機乘客關係，好似服侍咁

冇梳頭著沙灘褲踢拖落樓下買大快活外賣

談吐，禮貌就睇得出有無家教同教養。有家教同教養通常屋企環境唔會差得去邊。唔係你買幾多個Hermes,LV,Chanel戴隻rolex扮到，就算你有，無品都只係大陸暴發户咁。
D人越無家教，奄奄尖尖，閪口閪臉，小小野都諸多投訴，憎人富貴厭人貧又無禮貌同粗聲粗聲就多數來自低下階層

認真講

我認識公屋啲朋友

感覺佢地冇咩遠見大志

人窮志短咁

同埋好多都貪埋啲小便宜

貴以識人者貴，賤以養奸者賤。

貴不自貴，賤不自賤，貴賤易焉。

貴不賤人，賤不貴人，貴賤久焉。

咁係毒撚

佢意思唔係縮果種冇眼神接觸，係睇唔起/不屑睇你果種冇眼神接觸

點解窮人唔望人?

諗野思維係完全唔同

有錢人係諗點開源唔理細數
窮人係諗點慳錢

舉一個例子
成日有人教咩一日慳一杯starbucks 一年可慳幾多錢
有錢人係唔會理
因為幾十元平根本唔係咩錢

如果認真理呢d新聞，咁佢一定係窮撚

識得一個環保撚都好鐘意咁做，雖然佢同時間用膠杯飲緊茶

假設你同同事出去食飯
你碌卡比住錢先
住公屋既人九成九會側側膊 唔催佢就唔比返錢你
住私樓既人好大機會會主動比錢你

呢個似人品多啲喎，我窮撚但都會主動俾錢

唔講既後者

至於點解窮人有種不可一世或者睇唔起人既心態就網上大把解說，雖然每單case不盡相同但都八九不離十

呢個我都覺係人問題，好怕差人錢嘅感覺

我覺得屋企有expresso咖啡機又慳錢又方便
唔使排隊買咖啡
日日飲一年慳唔少錢

自卑變自大吧.....

你都啱
有選擇都係富有既一種表達方式

有得㨂同迫住㨂已經係一個分野

部分連登仔同大陸暴發户一樣都有種炫富格
好驚人哋唔知道自己有錢

其實如果齋自卑，仲有種自知之明，都仲有得救

一旦變自大就救唔返

愈有錢愈藍

咪覺得窮果d因為冇錢而搞事囉

價錢觀

貧窮冇資格爭取民主

誠哥藍唔藍

其實藍我唸多數睇佢啲錢點黎

公屋最多藍

價值觀

得誠哥有西用咩 講緊普遍

愈貧窮既地區先愈黃

窮人的典型特徵是遲鈍、麻木、軟弱，難以長期集中註意力，缺乏制定長期計劃和集結短期力量的能力，生活在散漫和片段的世界中，傾向於今朝有酒今朝醉。

除咗禮貌之外
平時做野同埋啲動作唔好斯斯縮縮咁

我已經聞到陣窮味

睇立法會投票票站記錄啦

私樓香港島先最多人投建制

公屋好多票倉 邊忽藍？

愈有錢愈睇唔起人

愈自私 所以唔會抗爭

你好明顯住公屋

吓..我仲一向坐人車頂
人地車你你邊好意思坐入去,我每次都坐車頂二隻腳夾實架車驚跌

冇睇新聞咩
咪就係屎渠排氣嗰陣味

Ok

公屋先多藍
後生老野都藍到仆街

有時食飯夾番錢 無幾蚊散銀俾番佢都計撚住曬

好唔自私既人

我窮但怕差人人情，主動比返，搶著碌卡似想儲分，窮人先做

睇咩來源多。
同個股佬客傾計,佢地都覺得個政府廢,亦都明白點解會有呢個事態出現。當然啦,佢冇好明顯表態講係黃藍,但唔係一開口就屌鳩班後生。

相反有d同大陸做生意既就係事件之前已經聽得出係真心覺得大陸咩都好。

前面後面有乜所謂
老屎忽先會咁諗

唔再面同你講姐
轉個頭咪揼春咁樣

其實藍主要係貧窮+冇學識 & 從大陸賺錢

黃主要係貧窮+有學識 & 錢唔係大陸度賺返黎

不過香港入大學率好似得18%

一定係窮撚

點會你睇港島票站果d邊係冇學識貧窮
冇學識貧窮難買到私樓囉 非富二代

公屋好多冇大學啦

談吐，舉止，話題，學識，見識
你係討論緊「牙侵岩岩大勝黨內初選」定「有個藝人搞人老公俾人影到」

講野有無望住人（自信）
即使你係客，一樣應該主動同人打招呼（早晨，唔該）

食飯時既儀態
例如飲茶剩係斟自己果杯，對筷子對哂過人地到夾野

坐車時既儀態
例如等人地揸左出車位先上車，開門前會唔會望後面有無車黎緊，會唔會撞到野，會唔會好撚手多搞人地架車d野

以上都係反映左細個果陣既「家教」，父母／生活圈子入面人既「教養」

我會話有冇錢都會有有家教同冇既人
愈有錢先會愈挑剔你 愈要滿足到佢
唔係佢玩死你都得

妄自菲薄，貪小便宜，一毛不扙，因小失大

老婆公屋大，比父母耳濡目染，即使話左佢十幾年，稍有改變，都依然係搣唔甩上面任何四隻字

我就知係環境見識局限左佢既想法

睇上流寄生族講窮人有陣逼地鐵嘅窮酸味，真心想知係咪我淨係同窮人做朋友聞唔出，但識啲中產/有錢嘅人又唔覺好大分別，有啲6s用咗好多年

氣味 真係聞到

有錢人屋企有 dryer 所以冇味，但窮撚屋企唔透風，變左啲衫吸左味都唔知（因為聞慣左）

上流靠住政權政制搵到食
邊個會想改變 藍係極有錢人同窮無學識 廢佬
中產 有學識 大把黃

一碌鳩打一船人？

寄生上流

你係好怕欠銀行/金融機構錢
但欠人錢就

但係好多人既第一桶金都係慳返黎架喎

係事實
事實上就係有錢人無論品格學識談吐行為都比窮人好

利申：窮人+公屋仔出身

要睇下咩車 咩人渣
前排比較晒 因為一般無tinted window 但坐得舒服啲 至少有出風位 獨立座椅
後排比較摇 如果有開得好同有air suspension 係ok嘅
但如果要迫三個又要坐得耐嘅話真係唔諗？

咪玩，真係朋友點會介意呢d

樓上講得冇錯，第一桶金一定係要勤力，節檢，適當投資

你好唔好意思一條友坐後面坐你朋友部車呀？

唔怪事 有個朋友住私樓 成日唔比返錢我 我覺得佢係側側膊 但我知佢雖然住私樓 但佢都唔係有錢 所以我冇計較
利申：公屋

少年你太年輕了
做多幾年人就知窮酸味先係致富既關鍵

我唔係環保撚但我都會咁做 事實上抹個嘴洗撚用成張紙巾咩

向上爬都係有錢人性格

有錢思維係唔會有互相批鬥式討論
而係諗點樣和而不同, 唔啱傾都保持友好, 留一線可能以後都幫到手

或者用一本書可以總結 - 7 habits

Win win 真係好重要既mindset

小學同學住九龍塘，黃到喊，不過佢搬左去台灣

點解唔去外國？

一個有錢既家族
一定有一個窮酸既歷史

即場演繹咩係窮酸味

SOR囉不嬲坐開後面又點會坐前面呢

睇完上流寄生族？

貪小便宜著數

原理同而家屌人炒口罩一樣

有錢人點會為果 10 20 蚊上黎鳩叫

人地目標係要 "有" 就得

因為佢地都明白呢個世界係點運作

巴打你講得無撚得錯

都會屌，但要用無計

有錢人其實係會買定d口罩

平時都有可能用

有個問題係會唔會買幾盒係屋企打等先

正常人最多都係一盒

咁成日都話機會留俾有準備既人

咁點都會apply 多方面既

平時都會傷風感冒，通當有教養既人都唔想影響其他人

反之低下階層個腦都用來諗生計，仲邊有時間諗人地

夠用啦 使日日出去咩

講態度 公屋仔如果遇到有人幫佢或者自己見到買唔起嘅嘢佢就會扮上菜 講到我唔稀罕巴之閉咁 但係心入面不知幾恨
講食相 佢地食野摺摺聲 夾菜時筷子撩嚟撩去
最慘係啜筷子 係窮人長輩同枱日日講人生道理一大堆廢話教訓你 問心個句佢哋都做唔到
講生活 鍾意華而不實嘅嘢 實際上講到長遠對屋企好嘅嘢就學人省錢 無理財觀念唔曉積穀防飢

越有錢嘅人越孤寒

憑自己本事坐 點解仲要同你分前後

貴都買多兩盒俾缺嘅朋友，唔太計較，儲下人情牌

咁似講緊政府個班所謂高官

味只有🐷奶味與人味嘅分别

我公屋仔 但有同事問我係咪外國回流 代表D咩

香港地唔買樓+同父母住好易儲第一桶金

呢d係撘車常識，
同撘地鐵等人出左先一樣。

咁我都唔介意既，不過係frd既我一定會提佢囉。
不過咁耐而黎，未有frd試過咁做囉

仲有開車門大力撞牆

燒山咁有錢都係移民台灣啫
歐美反而係窮人先極力吹捧 中產以上就算有外國護照都好唔係最後一刻都唔會走

唔洗咩都落標籤既 我都係好奇問下

呢個主要係柒

我有個伯父真係成陣窮酸未,好撚度縮完全唔似有錢佬...
佢幾好層樓

呢個唔同意
我既夢想係住半山豪宅然後扮街坊買餸仲要講價

個陣starbucks放多杯排長龍
全部公屋仔發現?

唔係標籤你 Sor

有啲會當面講
追到你仆街個隻

件衫洗完又洗， 洗完又洗， 又唔燙衫， 又不停翻著， 隔住一大段距離都覺得聞到有陣除

舅父既資產差唔多有成十億
前幾日佢一樣同老婆走去排廁紙

有錢仔行出嚟好有自信

可能佢地由細到大成日周圍見人

公屋仔好似好易怯

起碼我識嘅係咁

唔係個個住公屋都咁小家既

on9, 無人叫你揸車, 你唔揸車都可以坐後面架

寄生係公屋
永遠食政府拿著數
無自己既樓
可以參考上流寄生族

有錢佬同公屋仔分別應該係突發事情上個分別最大
有錢佬處變不驚 點都有方法解決問題
公屋仔/窮撚就發哂癲咁 跟住成件事就錯哂

好似係

其實有錢唔會追捧美國，美國全球追稅好煩

中學已經見識過有私樓frd係咁
放break買嘢食話冇銀包要借錢
追佢數又話冇散銀
我明住私樓唔等如有錢，尤其當時仲係中學生都係丁碎零用錢
如果佢直接話自己用晒錢，咁朋友一場幾蚊請佢食冇問題
但咁樣側側膀唔還真係

所以唔關住邊事，私樓一樣有咁嘅人
根本係有心攞人著數
利申村屋仔，唔算窮

咪玩 真係朋友唔坐上去同佢傾計? 好似老闆咁坐係後面?

777？？

呢D叫無品
唔關朋友唔朋友事

呢啲核突野咪留返啲窮撚幫有錢人做
出黎打工間間公司都姑寒都仆街

十幾個人食飯夾錢時:呢樣我冇食，個樣我都冇食，咁姐係唔洗計我喇
一兩蚊都計到足，仲要問:毫子收唔收呀

你地有做過PAST PAPER 應該識第一年DSE 綜合就係講呢D

其實都係六四比

利申識幾個有錢老闆都係黃

其實我覺得唔出奇

屋企有3盒以前執啲買啲淨落

之前睇篇文講過
因為佢住嗰啲韓國半地下室,容易發霉
所以真係會有浸霉味係上面
自己唔會覺,但其他人會

班高官以前細個咪又係窮撚出身
你睇下侵侵會唔會好似香港班官咁on9又喊又閪

衫嘅怪味/淘寶個種包裝味
成日呢見到啲人貪平狂淘寶，然後又好快爛/壞，再然後又上翻淘寶買過，如事者一直無限loop。
我話比貴少少買qc好嘅仲好過你無限loop，佢話個啲貴，但條數計落無限loop仲貴過買靚貨

你浸味係字行間都已經揮發左出嚟

我住喺半山覺得自己窮過公屋仔 雖然本身真係窮 公屋仔成日系ig炫富 都唔知真係有錢定點

住公屋d人好似寸d，無咁有同情心。
反而覺得佢哋幾捨得洗錢，唔洗憂咁。

普通場合搣紙巾有咩問題
根本就唔應該浪費

利申：應該唔算好窮

有錢又冇禮貌嗰啲通常都係低級暴發戶
特別係支那畜
真係有錢嘅通常都好有禮貌

原來你就係個窮酸仔

會用字算有禮貌 唔會挈哂面咁
但係講嘅內容係好過份 我覺得仲衰過真小人/粗漢潑婦

呢個好撚難捉摸
有d人唔撚鍾意你坐副駕

支那泡菜係最追捧美國 香港人傾向加拿大同英國
之前葉問同李連杰講過稅收太重放棄美國籍

居屋都係窮撚 唔一定得公屋

明呢樣野 但應該fade out
明明坐後面闊落d擺到野 都要特登開後面門擺野再去返前面坐咁煩

唔明d人（司機）後生細仔 次次有人犯呢個錯都可以嬲都癲咁
嬲既程度完全唔合理

身邊朋友多數都係住公屋 其實未睇呢個post之前呢我覺得其實冇乜分別啊公屋同私樓 點知啱啱同其中一個朋友討論先發現原來真係有少少分別 成班朋友出街之後其中一個朋友有揸車 通常住公屋嗰啲都會係咁話要坐車 好似成身未坐過車咁明明冇位 都夾硬要逼上去坐 係佢地世界入邊好似有車就係有錢 但其實有車係一件普通嘅事
喺行為上面其實就睇到分別
利申:不過呢啲人只不過係佔少部份

住私樓個d先唔會出尼抗爭，人地有樓有錢，抗爭咁危險，自己有大好前途同美好生活，點會同你公屋仔一齊打生打死，住得私樓就算光復香港失敗，都唔撚洗驚，到時分分鐘都儲夠錢走人移民

成日講自己搵幾多錢、幾有錢、幾唔志在

利申：身邊住私樓既人有8成都係和理非

屌 有個中學同學exact7ly係咁 自此冇同佢食過飯

我覺得人地幫我斟茶好煩喎
大家自斟自飲咪幾好
太客氣好虛偽好煩

又係中國D垃圾傳統既「禮」

仲要好撚威咁講 幾蚊唔係錢呀！

用有冇錢去衡量一個人都戇尻

呢個世界咩人都有

見過爛身爛世住豪宅，亦見過週身名牌住公屋，SO？

我晚晚放貓放狗都咁踢拖

回南天時啲人啲衫乾唔透就會有

香港人用乾衣機比例好低

乾幾公斤先幾蚊電費

但就好多人唔捨得

所以咪只會係你既夢想

比個正評你 我認我窮酸
好多時我寧願自己揸車多過坐車

淨係踢拖唔等於公屋仔，係要集齊全套裝束先有浸公屋仔嘅氣質

曬名牌 好西 次次見到都覺得好on9

空姐通常出入公屋

越窮越鍾意戴Rolex
見過個同學戴勞（當然是最cheap個隻潛水款）但係屋企甩皮甩骨 仲要po上ig曬隻垃圾錶 好似驚死冇人知佢有隻cheap勞

可能你慣咗平時揸車都係側邊冇人坐 後面有人坐啦

同人分享純粹友好表現啫 再者個嘴都冇咁大⋯

啱呀
你班公屋仔贏到咪同你繼續生活
贏唔到未走
大把後路
邊有你班公屋仔咁低賤

LM

窮柒撚留名

其實我到現在都唔係好理解曬名牌或者追好多名牌係咩心態

啲公屋仔冇教養 一大班人出黎食飯爭先恐後夾撚曬啲嘢食
唔會禮讓 乜都鐘意搶
抱住大家比一樣價錢但我要食得最多咁先抵既心態同朋友食飯 好似前世未出過街食飯咁
所以我都好唔鐘意一大班人食飯

之前同一個窮酸港女食譚仔細土匪雞翼，埋單佢話佢食咗1隻，所以淨係俾一隻嘅錢
陣窮酸味出曬黎
利申 已絕交

有名牌唔係問題 問題係買完/有人送之後佈哂景影放上ig

同埋食個二百幾蚊既老西都要影十幾張相放story
真係好寒酸

我有錢屋企都收埋一堆勞，不過唔會戴出去

現在我日日戴果隻比勞貴多兩位數字又冇人識

應該係一、二樓講嘅野啦

見過有同學係咁影pandora呢啲垃圾擺上ig story再出post
幾百蚊都要曬 豬耳繩黎咋喎

唔一定既 我都有乾衣機 成日覺得啲衫乾得多好易‘梅’
依加都少左乾衫

係啊屌 識jewellery 既人係唔撚會買Pandora
見到唔識野既港女真係好肉酸

自信

咁我又覺得係曬男友送禮物多過禮物本身

有錢人會欣賞van cleef arpels 呢類高級珠寶
幾百蚊既垃圾豬耳繩送比佢地都唔會戴
呢啲就係窮人同上流社會的分別
低下階層個啲女就係最鐘意pandora呢啲垃圾
你同佢地講VCA佢地都唔識

知呢個禮儀係因為好多私樓家庭都有車
住公屋細個真係好少機會坐私家車
呢啲禮儀有可能係真係唔知㗎
見到大家喺到數落住公屋嘅人
大佬呀 人地都想岀生於富有家庭 細個就可以周遊列國 見識好多
喺到批評人地嘅同時 諗下人地未必有你咁好運 有咁嘅優勢

屌比你快過我講vca係有錢人叫做基本野 仲有一大堆我名都唔識讀

本身都係有加藉

憑實力失業？

吓，人地幫你斟有乜嘢
敲下個枱都嫌煩？

你真係幾冇家教

我公司d 濕鳩OL 咪係

公屋仔就唔知，但有錢人好少成日講錢同晒命

真係唔知 平時司機車我

無負評

搭車禮儀仲有人唔識

*拔

基本同意
原生家庭比任何野嘅影響都要大

坐咁遠啲人就聞唔到你陣窮味架啦

坐返前面啦

係囉，其實習慣黎姐，
同埋一大張用唔曬
好似幾晒野咁

食飯要，多奶，小冰，多飯，多汁

公屋仔其中一種窮酸味係個種眼光被貧窮限制咗，唔知道原來住私樓都仲有分好多個level, 以為住私樓=有錢=隨時可以走人移民。唔明白就算真正有錢人要移民都有相當既顧累，而普通私樓家庭更加難以話走就走。就好似上面有巴打提到有公屋仔fd覺得有車就=有錢咁

不過講明先，我知道唔係所有窮人都係咁，我只係講緊一部分。

好彩我都係低衫+瞓覺褲+踢拖.. 有時見到D 女女仲可以嗲下

有錢果啲 尤其係自己本事賺返黎嘅有錢
絕大部份係慳錢嘅

唔識慳嘅就大部份賺easy money
例如名星、暴發戶、中六合彩
唔知賺錢辛苦就會大手大腳

應該用最高收入個1-5%同最低收入個20%計
我識住九龍塘，跑馬地，何文田私樓，唔係獨立屋，呢d中高階層住宅區d人都黃，我住太古城，郭浩景同丁煌咁兵敗如山倒唔使講都知黃唔黃。個人覺得過左億身家個d就多數藍，千幾到幾千萬身家個d就多數黃。

住公屋多數坐後面?

照你地私樓既人咁講，乜私樓既人唔係眼光廣闊，好識為末來著想同投資既咩，咁你憑咩覺得住普通私樓既人會移民唔到？再者，光復香港要搞幾耐？望下加泰、北愛就知道要幾耐，冇10年、20年香港都分分鐘未光復到。咁呢10年20年米就係私樓既人搵錢移民既時機囉，我幾時有講過住私樓既人可以話走就走

不如你睇清楚邊個係度show off自己先啦

我知道坐車嘅禮儀係睇書學返嚟嘅
有好多嘢唔係屋企人比到你嘅
唔好怪晒個屋企

雖然唔想咁講，但真係要咁講，去到d高級d d地方，好似d置地廣場，太古廣場，利園，真係和諧好多，斯文好多，無咩野蠻人好似d mk臭飛同藍屍窮廢老

住頂樓複式連天台同獨立屋有陽光味

無講過話怨屋企 亦無話你show off
不過你話人地窮酸仔 難道你又好有教養？

而家春天 遲下啲人返工真係好臭
有陣up味

以前中學係啲窮人學校
班主任叫啲同學唔好放學帶我周圍走
我件校服日日燙到起骨又白 唔同佢地

不過,冇得怪啲窮撚冇大志
佢地本身條起跑線就好後 冇時間可以浪費同投資自己
所以先永遠要短視

外國係北面強國？

係咪我講野太曲定你太直必?
我覆佢窮酸仔係因為佢show off緊
你不如睇下佢之後覆咗啲咩?

好多男人唔知
好多時女人嗌少冰走冰
因為嚟m又夏天
唔想飲太冰又飲唔落熱嘢

唔介意佢杯嘢縮水 但好多男人唔明

啲衫日日洗又落重梘粉都俾人話一陣味

大把窮廢藍 講野都好有自信 指點江山 雙眼有神

買日本出果d「部屋干し」既洗衣粉就得，除味兼有埋殺菌

公屋真係唔好買名牌啦
人地名牌店張單打埋你地址同個名落去，點知地址係唔知咩咩咩村 你話玫瑰新村就話姐…

好準

我識有個朋友就係咁

而且由15歲開始就滿口大志
最後讀書唔成，重來都係以低端人口形態出現舊同學聚會。麥當勞、跟車、跟車司機，揸的士，之後做人司機。

呢家都唔去聚會，但重會滿口大地，搵生意搞

同意
我一般都會set好個頭再着埋套老西先會落街買早餐

仲有永遠唔識攬安全帶

窮人兩寶
Starbucks咖啡同MacBook Air

其實係香港公共交通太方便
唔少有錢人都會坐黨鐵
類似半山行落去坐港島線嗰啲

呢個應該唔關窮事掛，禮貌黎姐

講起上黎，醫學會會長（唔知邊屆）住寶馬山花園，係炮台山租左個車位渣車落山搭黨鐵返工

駁5刀

咁似講緊我嘅

我熟悉嘅連登又返嚟喇

真係識飲既唔會買starbucks

人讀唔成書，最緊要進修，裝備自己。 平時要表現比人睇盡力做好自己既事。 穩步向上找機會。 人地有機會適合你，合作到就會益你。

最緊要唔好眼高手低，自視過高。咁樣人地包的士，都唔包你嗰部。

當可樂飲都OK既，扮文青不了

暫時脫離一下WARS

飲不是問題
由中學開始到而家大學見到啲同學好鐘意係咁影杯starbucks+macbook呢個組合唔知咩心態 覺得咁好高級？咁都要po story得啦得啦知你比40蚊飲杯嘢好膠級

上淘寶不如去u記買
特價衫先$39件

呢個應該人品問題

戴撈

係都戴pp la, 冇幾個複雜功能不如唔好戴

重要十度以下撚樣

人貴自知

以前讀屋邨中學成半班同學件學服又黃又臭

光明頂評論上流寄生蟲，公屋富戶或自置看不起比自己窮租戶，其實自己咪一樣住公屋

你諗多左
佢應該講緊啲麻甩佬去茶記特登同一價錢嗌多啲食飯驚死蝕底咁

有錢為富，知禮為貴
又無錢又無禮
是為
窮賤
窮無錢賤無禮

問你係咪大陸落黎

唔夾酒錢呢個我都接受到。。
但食飯真係好肉酸，識左無耐，個陣只係食薩莉亞咋，都計到咁足

係
自己用血汗賺返嚟啲錢
過程係點自己最清楚
點會周圍ding

我中學都係咁
咁少零用錢嘛
但屋企係小康

當然大個做就冇咁做
自己有經濟能力就唔會介意呢啲

真係賺錢做有錢人係唔會浪費，因為佢地識得將一樣野既價值發揮到極致。

唔好assume我係私樓撚先，已經有陣窮人自悲味。

我冇講過住私樓就等於有眼光，住公屋就等於眼光狹窄。我末段都有提過話唔係所有窮人都眼光狹窄，意思即係只有一部分公屋仔係咁。

睇你呢段回覆既行文用字，已經有個種“只要住私樓=識投資=10年20年就會有錢=一定移到民=一定可以話走就走”既窮人目光。我想表達既係，唔好因為自己窮就以為住私樓既都係有錢或者將來必然有錢，移唔移到民更加唔係有一層私樓就可以解決到既野。

窮則變，變則通，好多窮既人成日話無得揀焗住揀，但係佢忘記左一樣野叫唔揀。

揀同唔揀已經係一種選擇，有2舊屎二揀一，明知係屎走去揀依樣已經係衰左。

跟住抱怨點解俾舊屎我揀，我只可以話抵死。

我都有同大陸有生意接觸，但係我都覺得大陸垃圾，就係因為佢夠垃圾先會送錢俾我洗。

樣樣野斤斤計較 睇錢睇得太重
口頭禪: 你請吖
視野好窄

咁實兩邊都有既,憎既好憎,奶既好奶,好似冇中間咁。

就算公司司機公司車，幾乎一樣坐前面，除非有客一齊！

本身大陸個生態就係極端，城鄉撕裂好嚴重。

識帶一定係ap vc呢啲
勞留返俾窮撚

關咩事，要有車先可以教/學到呢D禮儀咩？

同埋唔好講到有車就=富有=周遊列國=見識好多。有車真係可以好普通/窮人家庭都可以有。更加算唔上係咩“優勢”。
你咁講更加突顯佐黎個post指出個種窮酸

早買早享受，遲買貴幾皮

其實慳呢個字已經係窮撚思維

用應洗則洗會好d
當負擔得起就會追求價值

講到尾最緊要係有得選擇同埋感到快樂
知足常樂

我係真係有唸過自己能力賺大錢既話買個三問

勞不了

唔覺得係, 識得私樓撚成日唔夾錢食飯, 再唔係就俾少幾蚊, 俾齊頭就算

點睇住公屋但外國讀書嘅人？

其實有好多公屋富戶

要分上下流唔一定要上流寄生族咁極端
舊年green bk都係一套好戲分辦出上下流
黑人音樂家滿肚墨水
唔會亂咁鄙視人
就算俾人歧視都保持住一份堅持同傲氣

相反白人司機粗口爛舌
冇耐性貪小便宜
冇規矩冇學識冇視野

唔使幫我斟啦

Fing 同洗又唔同嘅我諗

其實個post 究竟係講mindset 定係結果?

我見好多都係專講富人都乜乜乜

批判正正就係富人思維避勉既野
意識影響形態以至行為

同埋好多人俾填鴨式教育困住左個想法
唔一定係富有左之後係點, 其實係可以跟從d 思維, 從而富有

「越洗越有」係其中之一

其實住私樓同「有錢人」爭好遠

呢樣我無咩所謂
你車得多數都係朋友或者識㗎啦
前座係留比伴侶先可以坐

都中

係當自己老闆 人地司機

包的士好過啦

明智，先懂理財才會致富，而不是富有後才懂理財，成日話無財點樣理，無財首先要理清思維，而不是抱怨。

有一樣野係分值唔值
唔係話有錢就啲野幾貴都買
一隻一百萬既rm 係貴 但係佢值 因為佢本身個價值係度
但一盒50蚊既口罩炒上5百蚊 佢未必覺得值 只係佢需要買咁解 同佢俾得起個價錢

可能佢會屌 但屌既係制度上既缺陷
佢會買 但唔代表佢覺得呢件事係合理 因為我有錢 咁樣

爭碌卡賺rebate/儲分嗰個先係真窮撚

中哂

其實窮酸味係家教，成長經歷造成嘅自卑同家庭環境造成

如果一個有錢仔佢老竇老母成日否定佢不斷屌佢冇用，就攞去同更加有錢嘅人比

久而久之佢都會有

香港老細最撚窮酸

完全唔關事屌唔通多青又話人寒酸咩 有時真係想食多2啖飯 唔通叫多碟

柒木樹正垃圾

班公屋仔就算對住親㾥都會同你計較

我想問 咁搭uber應該坐前面定後面

無所謂 35識7

呢啲咪就係窮酸味

其實我唔介意人哋坐我車嘅後座，有D人真心覺得前座危險。

一般談吐同小動作係最明顯

真 識個有錢仔 屋企開private bank 都中意搭小巴 地鐵 話好方便

貴氣？

sorry lor 坐開司機車唔通同司機平排坐咩

清印度人？

認真咩，寶馬山花園有shuttle bus喎

有錢人唔係咁易理解

不過又老實說，渣架車斯斯然落山的確係幾嘆，佢有佢選擇姐

我後生仔都係行落山算數，順便當小型運動

泊車拎車時間可能仲長過上山落山...

小財唔聚 何以成大財

咪撚玩啦師父

無shuttle都有小巴喇，大把人坐49m…

條路勁危險要行就要兜路落山

行炮台山冇咁危險既

人地只係唔鐘意其他人搞佢杯茶
你就話人無家教
邊個先無家教d啊

不論有錢人定窮人其實一樣無品
但平均地睇 窮人一定比有錢人更無品

利申： 窮人出身

我成日揸車經百福花園落山， 條路勁斜啲車又快

住公屋
留名睇下有咩要改變下

我覺得浪費唔係有錢人應該有嘅表現 嗰班一出世就有錢或者中六合彩啲錢由天跌落嚟嘅先會咁樣做

屌啦星 咁多頁都一堆根本唔關有冇錢事

或者係支那暴發戶
好多都好浪費

諗野特別偏激同屋企人關係通常都唔係好好，冇乜愛咁

我家庭算係中高產，如果用全港收入計會係top2%

其實通常有無錢會反映係 教育，見識，禮儀

例如我由k3起就會每年都去英國法國嘅summer house渡假, 我會比其他同學對西方文化有更早嘅接觸同深入嘅了解， 我父母會帶我去羅浮宮同其他gallery, 亦會帶我去拜訪巴黎嘅上流社會

我好細個就去咗第一間 三星 michelin， 會接觸唔同嘅菜餚，同埋有人教正確嘅用餐禮儀

自細就會同好多唔同嘅uncle 食飯， 當中包括咗前、同現任高官， 亦都有好多商界嘅名人+ main board ceo.
呢個係自細build up 嘅 connection.

喺中學嘅時候就會去外國boarding school 讀書， 你會接觸到好多唔同世界嘅有錢人，包括saudi and russian tycoons.

大學畢業就會有connection入去公司

講真飲茶有啲人中意濃有啲人中意淡，唔中意人地搞杯茶都好正常
條友咁就覺得人冇家教
真心佢家教都唔好得去邊
少少事就起晒鋼都唔知為乜

行消防局個邊喎，但係比較遠。
成個山得一部測速機，應該放嘅位又冇。

留名學嘢

+1

你估係放唔到呀，定係特登唔放

有錢親戚住九龍塘又一村咪又係孤寒到死
不過好撚肯洗錢俾佢條肥閪女去外國讀書

行怡景道踩得最放，冇咩人

唔覺得冇錢就要浪費

其實一講野已經唔同

打飛機d 精果種腥味。

你俾左錢㗎
梗係坐後面

諗起有人開post fg 有50k 無聽過 珠寶的皇帝，皇帝的珠寶 係形容邊個牌子

大把人帶cheap勞扮富貴

UBER坐前面個driver心唸你係唔係robber

其實坐後面有咩問題？不嬲屋企架車我坐開後面個位前，就算兩個人出街，個位都留俾娘親放手袋

同埋Cartier Piaget Chopard 呢d 應該最基本要識啦

有條女屋邨出身，釣到個稍肯買名牌比佢
以為自己飛上枝頭變鳳凰（雖然仲係六條友逼五百呎公屋）
聽佢講野完全無知婦孺咁
衡量人喺睇人有冇名牌個袋幾錢
去餐廳英文餐牌都唔識睇
以為去深圳按腳就好chill
話題黎唔開講是非同去大陸打卡
鍾意食埋d 咩雞腳豬腦田雞d 下欄野
人地講社會新聞佢話示威者阻住佢拜山
人生目標就係做件廢柴咁
好大陣窮慣咗有少少好野就要打卡晒命嘅窮酸味

老實講如果你真係有錢嘅，係街度聽過嘅牌子都唔會算係貴野

Ever been to a Jew gathering in North Jersey

以前見過有個住公屋既同學日日著同一件衫同一對鞋
仲要有陣臭汗味

利申：住公屋

我都係

窮人會著哂D 名牌在身，但一d 氣質都冇，講野冇內容。

真有錢人平時出街衣著好平凡，但會有d氣質，同講野make sense.

唔覺喎
識過個公屋同事反而係亂徙紙巾以為自己好豪氣
笑人摵紙巾肉酸，佢自己一餐飯用2-3張
無人會因為咁覺得佢有錢⋯

呢個真

有d牌子淨係會為金字塔最頂層嘅人服務

你比錢唔一定要擺架子 都可以坐前面傾下計

睇咗咁多頁，終於有個正常人發表意見
有錢定窮撚唔喺由買乜定用乜產品決定
而喺社交圈子及修養

true
真係 mindset 影響成個人一言一行

出黎做野發現
窮人愈多講是講非，憎人富貴厭人貧
好少有正面想法/正面言論
成日呻呢樣呻果樣，燶口燶面

唔抵得見到人好，尤其自己同階層
eg 隔離屋個仔讀醫有機會脫貧
多數妒忌生恨然後日講夜講之類

但係如果我知道對方淨係食咗少少碟小菜 我會主動比嗰碟小菜嘅錢

我曾經都係呢類人

因為係父母關係所以先天有呢d 黑暗面

好在後尾識到太太佢係一個好正面既人

然後positive attract positive 識返多d 果類人

好辛苦先搣甩大部份窮人思維

因為總係不自覺比較, 比較係雙面刃

可以係動力, 但又可以係痛苦來源

兩個字，歧視，冇味都變有味

大半個將軍澳區都好黃
將軍澳算唔算貧窮區？

無位擺

利申真窮

講嘢同埋行為
衣着未必關事
而氣質呢一家野好難形容

算

除非車你條友車埋佢另一半
如果唔係成件事好似當人係司機咁

憎人富貴厭人貧呢一句講緊好多連登仔

講得好
開源係最重要

連登仔話藍就藍啦你唔好質疑佢
你係咪想搞分化

岩，尤其係女

屌 我都遇過
係度婆婆媽媽
最後叫佢慳返
好似搞到人好計較咁
其實本身預咗每碟都一齊分享
無諗過係逐件計咁憨鳩⋯⋯

推

依啲真係分別

請pin

咁多自認有錢人吊窮人?
有錢人根本唔會理窮人點樣
....

點解冇人講公屋妹

代表你好似啲蠢白人一樣咁岸久

alex lawther浸除

討論唔係必然
大把高學歷人都好八掛傾on9野
反而咁更易social
正經野係要識，但係唔係都傾正經野人地只會覺得你有問題好奇怪

On9咩上黎連登問
係人都知連登仔個個fg 50k 屋企有幾層樓揸手 個個生活係上流社會圈子點會識到班窮撚公屋仔

上流寄生族金先生個種？

全世界大把呢啲人

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

家長唔該

用開一千蚊抹咀

Starbucks個例子我覺得係on居
我識既人愈有錢愈慳響啲無謂地方上
講緊有hk club membership果種人
都覺得日日用5、60蚊買杯coffee好貴好晒錢

大把有錢人會咁做

真 前面一班人講緊邊隻牌子垃圾 邊隻牌子先係真有錢人用

講真，係識有人係真係未坐過巴士出入都有司機，食飯永遠淨係去hong Kong club (if you know you know)

相反亦都識500億富豪食街邊大排檔

好難話有錢人嘅行為嘅準則，當你有錢嘅時候就係隨心所欲 ofc 你upbringing 會有影響，例如啲二代通常會玩車玩 船玩明星but通常都要老豆死咗攞到inheritance先會咁做

其實有錢人都有分幾種嘅

同女朋友出街食 分一半畀對方其實ok
自己就唔好啦因為一次用唔哂留下次 感覺上唔衛生

望下你自己個樣就知

講真你講呢啲一聽就知legit
上面果個人反而似睇完劇作文
真正previlledged果一群都唔會知道佢講果啲野係同普通人唔同

當然唔排除佢都係講真既
不過口肳doesn’t sound like it

對價值有唔同睇法係無得比較

即係我覺得打golf 好無聊，gear 又好貴
但鐘意就會覺得值同好玩

所以話唔係窮人先會咁做
但呢排衛生問題
最好都係自己一人一張

Steve Jobs

你而家咪正正係窮人心態諗發左會點

無談論價值

夠洗同有閒錢唔一定要發左既

呢個年代太多支那暴發戶
睇品行定義有錢人定窮唔可靠

香港窮人都可以有家教
但支那窮富都一擔擔

haha glad you appreciated it, 只係我嘅見聞

當然main board ceo(hk plc only)我都識一大半...

golf係攞嚟socialise, 入場費係七百萬會籍

咁樣點開煙

價值觀多過真孤寒鐸叔
一黎環保
二黎有咩事上黎仲有半張用住先

講咩 如果住九龍站就每日著拖鞋落街不知幾爽 同埋講住公屋方便過住半山之類既說話既人

如果你呢個network
你自己應該本身都唔差

不過貧富好relevant
接觸到amc hk club member果種階層後
我覺得自己真係好窮😂

清你識果d係富豪級

我識果d 只係普通中產返大陸打多

我曾經聽人講過 一個人有心隱藏自己嘅財富你係好難睇得出 但佢哋嘅衣物永遠稱身

唔怪得你FG50k
但認同你觀點

誠哥
西裝定polo都啱啱好

通常咖啡都係馬拉越南買返嚟沖
香港嘅 燒鵝價錢蔗渣味道
自己本身又冇錢出去飲

仲有我男神

大陸都唔平如果你嗰時買咗呢個mission hill 依家都幾倍

唔係 識爭呢啲反而係有錢 佢地深信自己咁有錢係因為平時夠慳 除咗做生意應酬求人辦事
窮人係呢方面扮開闊佬 試過俾呢類人話貪小便宜

窮人鐘意無料扮四條 唔識英文又要夾硬亂用用錯 鐘意show off
有錢人謙虛低調 英文好勁但好少中英夾雜 見識多但好少show off

呢個我都有試過
有次同同事去食飯 我地諗住加一個餸 問個同事加唔加好 佢話加啦加啦 點知佢食食下話飽 一嚿都無食 然後埋單個時我埋左先 臨尾發現佢比錢無比到個個加左既餸錢 勁肉酸 一係問加唔加個時你唔出聲都無咁肉酸

成個po變左批鬥公屋仔咁
覺得冇自信同冇大志又覺得冇錯
始終由細既經驗就框住左
但係話品格差果啲就奇鳩怪

少冰凍檸茶會嗌凍檸水唔會,但多汁真係CLS食個飯定食汁,有個朋友永遠會叫黑椒汁之餘仲會叫多兩三碗汁之後好似飯撈汁咁食,見到都唔知好嬲定好笑

低下階層出身既人，中產同上層係唔會明

誠哥黃定藍？

上身supreme
配yeezy鞋
周身潮牌亂咁襯

如果佢講係衛生原因、宗教原因、心理生理接受唔到，或者同枱大家鬼佬性格唔care
所以唔使人斟，呢樣野冇問題

可惜佢只係講「太客氣」「虛偽」「煩」
太客氣，禮數過重不合身分場合
虚偽，流於表面
煩，繁瑣

禮係雙向互動，如果大家覺得無必要，唔行係ok嘅
但當對方覺得傳統餐桌禮儀係必要，你照行就係尊重，你冇特別原因而覺得傳統冇必要做、覺得煩，就係你屋企人冇自細教你咩叫尊重，呢啲就叫冇家教
就算見人咁做照跟但心裡唔gur，一樣係家庭教育嘅失敗，因為呢個人嘅父母只係養出一個怕事嘅人
支那人點解咁乞全世界憎，就係一啲人唔識尊重對方傳統禮儀，另一啲人淨係做表面功夫，做得太流俾人踢爆

飲氣水走冰果d

越南

你講咁多野都掩飾唔到個句一野達埋去話人無家教個種無禮貌
有啲不必要既傳統唔洗盲跟
人地堅持幫你斟茶 唔理你想唔想 佢都照斟 咁你硬食 你就覺得好有家教 咁你會唔會曲解左禮既意思？
禮貌呢d野係做完想人地舒服先做
唔係夾9硬死都要幫人斟然後唔理人地想唔想都要逼人硬接 咁樣已經同當初既意思違背晒
同埋你將支那人夾埋黎講又係搞笑
支那人乞鳩人憎係因為佢無禮貌而侵犯到人地，大聲講野周街屙屎好似蝗蟲咁掃貨仲未財大氣粗覺得自己岩晒
層主只係唔想人搞佢杯茶
唔知你係咪見到自己咁多負皮所以講野有禮貌左啦，不過你打咁多字我就完全唔覺得啲例子有用既

貓屎咖啡

識飲嘅人唔會日日飲貓屎
而且真嘅貓屎係唔好飲嘅

其中一樣
不過咁點都好飲過starbucks

飲咖啡嘅人唔會提 sb 架話 ?
老麥都好飲過佢

頂你仲煩過阿婆

因為你通常買到嘅貓屎咖啡都唔係真嘅貓屎咖啡

一定要係野生嘅civet糞便採摘出嚟至係真嘅貓屎咖啡
因為野生嘅貓會搵到最好嘅咖啡豆嚟食， 所以佢嘅屎先會 會出產最好嘅咖啡， 如果係農場養嘅貓食嘅就會係農場畀嘅咖啡，咁就defeat咗個purpose

真嘅貓屎咖啡係非常罕有兼且非常貴

其實格價係精明唔係窮酸。點解要同錢作對

D冰整淡晒杯野

我上面咪講咗，禮係雙向互動
如果你講明唔接受人地斟，有俾理由（衛生、宗教、心理），對方依然堅持，咁錯嘅係對方
單純嫌「煩」，所以唔想斟茶俾人同人地斟俾你，呢樣就係冇家教
除非呢個「煩」係嚴重到影響正常社交同生活，但單純斟茶呢件事肯定唔係

「侵犯到人」本身只有主觀標準，唯有互相尊重溝通同平衡現實情況先可以得到雙方滿意嘅結果
嫌煩，冇尊重
唔gur又唔講，冇溝通
支那人就係衰只以自己天秤去考慮咩係禮貌，將「有錢就係大晒」當現實
所謂見微知著，連小事小道理都無法理解同實行，點可以寄望呢個人堅持大是大非？

一個人嫌斟茶煩，呢樣就係冇家教，成件事係咁簡單
係有人扭曲左佢嘅意思我先要再解釋
乜嘢一句撻埋去無禮貌我完全唔明，依家連登鳩吹要寫前言引子上下款？

其實明明係講窮人窮酸，點解變左炫富大會。

咁我都一句講明唔寫上下款啦
一個人嫌斟茶煩 唔代表無家教
就係咁簡單

又係上連登, 唔好太認真.

講真乜嘢窮酸味, 其實係談吐冇修養, 同住公屋一啲關係都冇.

冇修養, 禮貌, 學識, 眼光, 文化, 品格, 貪小便宜, etc.... 你就算着住全新幾十萬嘅衫褲鞋襪, 你都最多只不過係一個"暴發戶".

大部份嘅真正有錢佬, 都有你所謂嘅窮酸味, 着衫行為樸素.

不過呢種諗法 現今香港社會 / 算係 連登 "非傳統", 所以啱唔啱聽就悉隨尊便.

土瓜灣
多黃店嘅藍區

呢種會歸類入嗰啲錢由天跌落嚟嗰種

出嚟做嘢就係要厚面皮
嗰時trump破產都係厚面皮周圍借錢, 囈到嚟香港添

而家咪一樣做到總統

咁咪飲過杯囉
你講得整淡都等左半個鐘啦

窮唔係關鍵，慳都唔係關鍵（其實好多有錢佬比窮人更節儉）。最大問題係個格，舉個例，超市買雞蛋，全部都係一盒一盒包裝好晒，你想揀一盒冇爛或者靚啲嘅蛋，問題不大，可以成盒攞上手睇下，揀一盒大致乾淨冇爛嘅。但有啲人，係直情打開個幾個盒，將最大最靚嘅雞蛋，逐隻換晒落一個盒裡面，呢啲就係賤格喇，窮得嚟都好冇品。講真，一個人就算係窮，都未至於要貪呢啲小便宜，更唔值得做到自己個格咁猥瑣，令人厭惡，呢啲人因小失大，得不償失，註定一世折墮。

我都係滅果個。。。仲要抹完咀比第二個抹手。
現在疫情不會。
但節檢係美德。

利申，以前住公屋加個爛賭老豆。
唔買樓但已唔駛做，簡單生活。

無錯，人品人格先最大問題。
D狗多數都窮撚出身，睇下佢地d人品，人格同d行為幾賤，做埋幾多陰質野？呢d就係真係窮酸臭啦

見好多有錢嘅隻眼生係額頭
望人嘅眼神完全唔同完全唔理人地知唔知

當然都識啲係好nice好好，性格好過窮人

所以都係睇啲人嘅人品係點

根本9成講既野都係性格問題

樓上飲茶個個仲on9

買咗幾萬蚊嘢or有幾皮現金就係咁曬自己好有錢
例子就係國難單嘢，見到李正西拎果十萬八萬出嚟曬命話自己好有錢果下我就知道出曬事
真正嘅有錢人唔會拎十萬八萬出嚟fing
因為真係好少錢囉

同埋我覺得有錢人會使好多錢去買一啲體驗rather than 全身名牌包裝自己
好似革大黎青龍教授咁因為自己中意，飛轉SF睇咗4場musical，每場500USD咁

想知道頂級有錢人係點嘅可以去睇下Kevin Kwan嘅Crazy Rich Asians series。第二本China Rich Girlfriend 有好詳細咁講暴發戶變成真正上流社會需要點做。記住睇原版小說，唔好睇戲，唔好睇中文翻譯

PS 我住私樓全家深黃係手足 邊條茂利話私樓多藍又唔出嚟抗爭架

樓上班人做乜撚

其實我好鍾意笑大賭李嘉誠同幣少果啲片

覺得好笑🤭？

比樓主嘅情況好少少
男朋友有車 有時同fd出完街佢嚟車我翻屋企
啲公屋fd會係咁強調條仔有車
好似我同佢一齊係因為人地有車咁
如果真係咁 咁我單身喺屋企都一樣
屋企都有車 間唔中搭下老豆老母順風車
同埋男朋友同屋企都唔係啲咩靚車
純粹方便新界牛出入
另一個村屋fd就企我呢邊
新界人有車真係好正常
利申 仲未考到車牌 日日搭巴士

代表你好撚扮野囉七頭

中

上流寄生真係唔同階層睇有唔同睇法

有錢人: 班垃圾寄生社會，拎哂著數，靠有錢人養

窮人:生活得幾冇自尊，仲要俾上層嘅人笑

諗起飲茶叫灌湯餃

毒撚行為

我都係咁

其實無咩所謂
特別係香港無選擇
我有個朋友中國人深圳做it萬幾蚊一個月
做幾年夠係三四線城市買樓
佢地好多方法去慳去儲
十蚊豬腳飯一千蚊村房
香港地你唔靠炒股票炒iphone炒口罩
窮人只有抽居屋
食個飯都五十蚊
劏房都要四五千
除非你唔係香港住啦
香港人根一定係香港
寄生住公屋囉

偽鈔

呢度好多私樓撚

窮撚公屋撚

Cartier?

住公屋但搵4-5雞個月在不在此列?

係習慣

仗義每多屠狗輩

我明白你講乜 咁嘅時勢個個口罩都係咁上下價 唔到你唔買 更何況四五百蚊買到一盒求個安心有乜問題 見到啲人日日上網mon住邊到有正常價口罩買 又要去排隊 好老實時間都係金錢嘅一種 花半日時間零生產力去買所謂平口罩 根本啲錢係返哂到 但係窮人永遠唔識計呢啲 只會睇實價錢做人 呢類亦都係常見貧窮思想

上流寄生族講個隻味其實除咗d 酸縮up 味之外其實一個人嘅言行舉止都會有個種窮酸味。片頭個仔嘅大學生friend 個氣勢同埋片尾開party 班人個種自在都係扮唔出

呢啲咪典型失敗者，用笑話去掩蓋自己失敗。

袋錢落你袋，

你係人眼中：傻仔一個，估你應該係社會上嘅垃圾

唔明公屋=窮，識人現紙有幾球

清
u get my point

誠哥理撚得你
唔好阻佢係香港做皇帝

落兩滴滴露就乜味都無架啦

有人比較虛唔可以飲太涷

721個班白衫咪又係狗輩